# Полировка текста
Чтобы отполировать текст нужно:
- убрать воду
- ввести конкретику
- заебашить заголовок
- разрабатывать структуру текста
- поддерживать баланс живости и конкретики текста

Смысл не в том, чтобы написать огромный текст, а в том, чтобы монетизировать его.

‍**Пример**. Многие любят рассасывать мысль из двух слов целыми предложениями, начиная свой путь где-нибудь из Омска, планомерно добираясь до Итальянского города — Тольятти, который в итоге оказывается находится в России.

Но наш бобр может преподносить мысль так, что Тольятти это Италия. Ну, ему виднее, он же бобр. Перекатимся сразу к более подробным примерам. Фразу на вроде "*Завтра будет -20°C*" неумелый копирайтИр может написать следующим образом: 

"**В связи с быстрым движением осадков на нашей планете (ну еще бы, не на Марсе же) ожидаются неблагоприятные условия.**"

Или вот так:

**Завтра будет холодно**.

Как говоритЦа, шо то хуйня, шо это. И вот почему. **В обоих предложениях нет никакой конкретики, то есть не указана температура, которую людям пытается донести этот горе писатель.** 

Даже если он напишет целую поэму, рассказывая, как будет неблагоприятно на улице, людям всё равно будет проще прочитать предложение следующего вида: "Завтра будет -20°C". Всё, быстро и понятно. 

Так что поздравляю, я только что помог вам избежать одну из самых распространенных ошибок. Даже банальный заголовок неумелые копирайтеры могут написать так, что на него никто не обратит внимание.

**А заголовок решает**. Если заголовок невзрачный мякиш, то ваш шедевральный материал попросту никто не прочитает. А оно вам надо?

У меня даже есть целая технология, как писать мега-цепляющие заголовки. На каждой рассылке примерно 20-30% читателей хотят получить мои материалы и доп.курсы по заработку в интернете. 

И да, у вас тоже будет такая возможность. Если быть точным, то завтра вечером. Но об этом позже.

*Поэтому важно находить вселенский баланс, чтобы текст был полезный, но в тоже время не черствый, как трехлетний батон. Из него должна струиться энергия, такая живенькая, что читая его, наполняешься животворящей силой.* О как. 

Что касается орфографических ошибок в тексте, то это еще одна грубая ошибка, которую стоит бояться как огня. И вот почему:
- Авторитет вы так явно не заработаете, так как люди оценивают вашу писанину по многим параметрам, включая наличие ошибок;
- Быстро потеряете важную для вас аудиторию, после чего вас будут читать только ваша мама, сестра и бульдог по кличке Броневик;
- Денег уж точно не заработаете.

Про поиск ошибок поговорим завтра, где я расскажу про несколько полезных сервисов, которыми сам регулярно пользуюсь.

На одном только тексте можно построить целый бизнес, чего многие копирайтеры попросту не могут, ибо их сознание не расширено до таких масштабов. Но об этом я расскажу вам позже, мы ведь только разогреваемся)

‍В общем, полировка — наиважнейшая часть работы с текстом, которую нельзя пропускать. Неважно, где вы будете публиковать этот текст, в Телеграме, Яндекс Дзене или Мэйл Пульсе, а может где-то еще, всегда важно проверять его на качество. 

Как вы понимаете, это далеко не всё, что вы можете использовать в работе с текстом.

Важно также:
- Разрабатывать структуру повествования;
- Работать по моей схеме "Капля", которая предполагает полнейший разнос всех стандартизированных и скучных шаблонов;
- Использовать прием "Марионетка", если вы хотите создавать лояльную аудиторию и зарабатывать на ней;
- Использовать специально подготовленные сочные триггеры для включения нужных вам эмоций;
- И так далее. Все эти приемы есть в TEDREX'е.

Ну и для понимания. Ниже вы видите скриншот, где я обучал человека с многолетним опытом в копирайтинге писать тексты так, как пишу я. Если вкратце, то я отдавал ей на аутсорс свои каналы на Мэйл Пульсе, но меня качество текстов не устроило.

Поэтому я их переписал и указал ей на все ошибки.
